**338. – Lepidium hirtum** DC. – Plante vivace, très velue, blanchâtre, à souche verticale, écailleuse ; tiges de 10-30 cm, nombreuses, étalées ou ascendantes ; feuilles radicales obovales, entières ou sinuées, les caulinaires oblongues, embrassantes-auriculées, denticulées ; fleurs blanches, assez petites ; grappe fructifère assez courte, dense, à pédicelles étalés, très velus, égalant les silicules ; //silicules oblongues, atténuées à la base, hérissées, échancrées, à aile large, égalant la moitié de leur longueur ; style saillant ; //graines oblongues
Lieux incultes et rocailleux, dans la région méditerranéenne, des Alpes-Maritimes aux Pyrénées-Orientales, jusque dans les Basses-Alpes, la Drôme et l'Aveyron ; Corse. – Espagne ; Portugal ; Italie. = Mai-juin.